\documentclass[openany,12pt,UTF8]{ctexart}
\usepackage[a4paper,margin=2.5cm]{geometry}
\include{package}
\usepackage{rotating}
\title{实验一报告}
\author{欧阳嘉鸿}
\date{\today}
\begin{document}
\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage

\section{作业说明}
\subsection{背景}
\subsubsection{陀螺仪的测量模型}
\begin{equation}
    \label{equation:陀螺仪的测量模型}
    \omega_{G} = \underbrace{E_{\omega 0}}_{\text{Bias}} + \underbrace{E_{\omega 1}}_{\text{Factor}} \cdot (\omega + \text{Vel}_{ver}) + \varepsilon_{G}
\end{equation}

\subsubsection{输入数据}
\paragraph{角速度输入}\
\begin{equation}
    \omega = [60\quad 40\quad 50\quad 80\quad 33\quad 24\quad 17]^{\text{T}} \quad (\circ/\text{s})
\end{equation}

\paragraph{测量噪声}\
\begin{equation}
    \varepsilon_{G} \sim N(0,\ 1 \times 10^{-8})
\end{equation}
即均值为0、方差为 $1 \times 10^{-8}$ 的高斯白噪声

\subsubsection{纬度与垂直方向角速度}
\paragraph{地理纬度（PhiN）}\
\begin{equation}
    \text{PhiN} = 28.209167\ ^\circ
\end{equation}
\paragraph{垂直方向角速度（考虑地球自转）}\
\begin{equation}
    \text{Vel}_{ver} = 7.292 \times 10^{-5} \times \text{r2d} \times \sin(\text{PhiN} \times \text{d2r})
\end{equation}
其中：
\begin{itemize}
    \item \texttt{r2d} 表示将弧度转换为角度（即 $180/\pi$）
    \item \texttt{d2r} 表示将角度转换为弧度（即 $\pi/180$）
\end{itemize}

\paragraph{采样步长}\

0.01秒

\subsection{数据格式说明}
\subsubsection{GyroMeasData\_X.mat}
在\texttt{GyroMeasData\_X.mat}中，存储了500×7的double数据，每一组数据1×7代表了一组\(\omega\)观测数据。X代表了实验的组数，从0-100。我们要利用X组实验中的500次观测数据进行Bias和Factor的估计，估计式如\autoref{equation:陀螺仪的测量模型}所示。
\subsubsection{GyroBias.mat}
在\texttt{GyroBias.mat}中，存储了1×100的double数据，每一组数据代表了一个实验的Bias真值。例如GyroBias[1]代表了X=1时的Bias真值，也就是对应GyroMeasData\_1.mat的实验的真值。
在利用\texttt{GyroMeasData\_X.mat}的数据求解处\texttt{estimate\_{bias}}之后，要与真值进行对比。
\subsubsection{GyroFactor.mat}
在\texttt{GyroFactor.mat}中，存储了1×100的double数据，每一组数据代表了一个实验的Factor真值。例如GyroFactor[1]代表了X=1时的Factor真值，也就是对应GyroMeasData\_1.mat的实验的真值。
在利用\texttt{GyroMeasData\_X.mat}的数据求解处\texttt{estimate\_{factor}}之后，要与真值进行对比。
\subsection{任务}
\begin{enumerate}
    \item 请使用批量最小二乘法（Batch LS）和递推最小二乘法（RLS）来估计陀螺仪的偏差（bias）和标度因子（scale factor），并比较这两种估计方法的结果。
    \item 当使用批量最小二乘法（Batch LS）时，请估计测量噪声的方差。
    \item 当使用递推最小二乘法（RLS）时，请通过仿真回答以下问题：
          \begin{itemize}
              \item 当初始参数设置为批量最小二乘（BLS）解时，与初始参数随机设定时，估计误差曲线会如何变化？
              \item 参数估计误差曲线受初始条件的影响是怎样的？
          \end{itemize}
\end{enumerate}

\end{document}